A property of entire relation, rather than of individual tuples, is known as
A. SCHEMA	 
B. CONSTANT
C. VARIABLE
D. KEY ATTRIBUTE
ANSWER: D

Address field of a person should not be part of primary key, since it is likely to be
A. DEPENDENT
B. CHANGED
C. NOT CHANGED
D. TOO LONG 
ANSWER: B

Minimal super keys are called
A. UNIQUE KEY
B. SUPERSET KEY
C. CANDIDATE KEY
D. PRIMARY KEY
ANSWER: C

Prime attributes play a role in the formation of
A. SUPERSET KEY
B. SUPER KEY
C. PRIMARY KEY
D. CANDIDATE KEY
ANSWER: D

Full form of DDL is
A. DATA DIGITAL LANGUANGE
B. DATA DECODED LANGUANGE
C. DATA DEFINTION LANGUAGE
D. DATA DIAGRAM LANGUAGE
ANSWER: C

GRANT and REVOKE fall under which form of which language
A. DATA MANUPULATION LANGUANGE
B. DATA CONTROL LANGUANGE
C. DATA DEFINTION LANGUAGE
D. DATA QUERY LANGUAGE
ANSWER: B

Weak entities and their identifying relationship in ER diagrams are represente by 
A. OVAL SHAPE WITH DOUBLE LINE
B. RECTANGLE SHAPE WITH DOUBLE LINE
C. SQUARE SHAPE WITH DOUBLE LINE 
D. DIAMOND SHAPE WITH DOUBLE LINE 
ANSWER: D

Entities that have key attributes to be distinct are considered as
A. WEAK ENTITY
B. STRONG ENTITY
C. SINGLE ENTITY
D. FOREIGN ENTITY
ANSWER: B

In entity-relationship, entity type this has existance dependency constaint is classified as
A. SINGLE ENTITY
B. FOREIGN ENTITY
C. WEAK ENTITY
D. STRONG ENTITY
ANSWER: C

Set of key attributes that identify weak entities related to some owner entity is classified as 
A. STRUCTURAL KEY
B. PARTIAL KEY
C. STRING KEY
D. FOREIGN KEY
ANSWER: B

The tuples of the relation can be of which Order
A. ANY
B. SAME 
C. SORTED
D. CONSTANT
ANSWER: B

Database catalog or dictionay defining descriptive information which is stored in databse is called
A. CONSTRAINED DATA
B. METADATA
C. BASIC DATA
D. FILTERED DATA
ANSWER: B

In the relational models, Cardinality is termed as
A. NUMBER OF TUPLES
B. NUMBER OF ATTRIBUTES
C. NUMBER OF TABLES
D. NUMBER OF CONSTRAINTS
ANSWER: A

Key to represent relationship between tables
A. PRIMARY KEY
B. SECONDARY KEY
C. FOREIGN KEY
D. NONE OF THE OPTIONS
ANSWER: C

In a hierarchical model records are organised as
A. A TREE
B. A GRAPH
C. A B-TREE
D. NONE OF THE OPTIONS
ANSWER: A

NULL is 
A. THE SAME AS 0 FOR INTEGER
B. THE SAME AS BLANK FOR CHARACTER
C. THE SAME AS 0 FOR INTEGER AND BLANK FOR CHARACTER
D. NOT A VALUE
ANSWER: D

In ER diagram an entity is represented by
A. RECTANGLE
B. CIRCLE
C. ECLIPSE
D. DIAMONE BOX
ANSWER: A

Which of the followng are properties of Entities
A. GROUPS
B. TABLES
C. ATTRIBUTES
D. SWITCH BOARDS
ANSWER: C

To delete a particular column in a relation the SQL command used is 
A. UPDATE
B. DROP
C. ALTER
D. DELETE
ANSWER: C

An entity A is associated with atmost one entity in B,an entity B is associated with atmost one entity in B then the mapping will be
A. ONE TO MANY
B. ONE TO ONE
C. MANY TO MANY
D. MANY TO ONE
ANSWER: B 

Which data type can store unstructured data
A. RAW
B. CHAR 
C. VARCHAR
D. NUMERIC
ANSWER: A

A data manipulation command that combines the records of one or more tables 
A. SELECT
B. PROJECT
C. JOIN
D. PRODUCT
ANSWER: C

Architecture of the data can be viewed as
A. TWO LEVELS
B. FOUR LEVELS 
C. THREE LEVELS 
D. ONE LEVEL
ANSWER: C

In a relation model, relations are termed as
A. TUPLES
B. ATTRIBUTES 
C. TABLES
D. ROWS
ANSWER: C

An entity set that does not have sufficient attributes form a key
A. STRONG ENTITY SET
B. WEAK ENTITY SET
C. SIMPLE ENTITY SET
D. PRIMARY ENTITY SET
ANSWER: B

In ER diagram attributes are represented by
A. RECTANGLE
B. SQUARE
C. ECLIPSE
D. TRIANGLE
ANSWER: C

DBA stands for 
A. DATA BANK ACCESS
B. DATABASE ACCESS
C. DATA BANK ADMINISTRATOR
D. DATABASE ADMINISTRATOR
ANSWER: D

Managers salary details are hidden from the employee. This is
A. CONCEPTUAL LEVEL HIDING 
B. PHYSICAL LEVEL HIDING
C. EXTERNAL LEVEL HIDING
D. NONE OF THE OPTIONS
ANSWER: A

A table joined with itself is called
A. JOIN
B. SELF JOIN
C. OUTER JOIN
D. EQUI JOIN
ANSWER: B

An Association between Students and Courses is
A. 1:1
B. 1:M
C. M:M
D. NONE
ANSWER: C

Which special type of integrity constraint that relates two relations and maintain consistency among the relations
A. ENTITY INTEGRITY CONSTRAINTS
B. REFERENTIAL INTEGRITY CONSTRAINTS
C. DOMAIN INTEGRITY CONSTRAINTS
D. DOMAIN CONSTRAINTS
ANSWER: B

The set of all possible values of data items is called
A. DOMAIN
B. ATTRIBUTES
C. TUPLES
D. NONE OF THE OPTIONS
ANSWER: A

Integrity that says Primary Key cannot be NULL
A. DOMAIN INTEGRITY
B. ENTITY INTEGRITY
C. REFERENTIAL INTEGRITY
D. ALL THE OPTIONS
ANSWER: B

Integrity that is based on foreign key concept
A. DOMAIN INTEGRITY
B. ENTITY INTEGRITY
C. REFERENTIAL INTEGRITY
D. ALL THE OPTIONS
ANSWER: C

Which operator performs pattern matching
A. BETWEEN OPERATOR
B. LIKE OPERATOR
C. EXITS OPERATOR
D. NONE OF THE OPTIONS
ANSWER: B

In SQL, which command is used to change table storage characterstics
A. ALTER TABLE
B. MODIFY TABLE
C. CHANGE TABLE
D. ALL OF THE OPTIONS
ANSWER: A

In SQL, which command is used to select only one copy of each set of duplicate rows
A. SELECT DISTINCT
B. SELECT UNIQUE 
C. SELECT DIFFERENT
D. ALL OF THE OPTIONS
ANSWER: A

Which of SQL Statement is correct
A. SELECT USERNAME AND PASSWORD FROM USERS
B. SELECT USERNAME, PASSWORD FROM USERS
C. SELECT USERNAME, PASSWORD WHERE USERNAME='USER1'
D. NONE OF THE OPTIONS
ANSWER: B

The FROM clause is used to 
A. SPECIFY WHAT TABLE WE ARE SELECTING AND DELETING DATA FROM
B. SPECIFY RANGE OF SEARCH CONDITION
C. SPECIFY SEARCH CONDITION
D. NONE OF THE OPTIONS
ANSWER: A

Which SQL Keyword is used to retrieve a maximum value
A. TOP
B. MOST
C. UPPER
D. MAX
ANSWER: D

Which of the following SQL commands is used to retrieve data
A. DELETE
B. INSERT
C. SELECT
D. JOIN
ANSWER: C

Which SQL Keyword is used to sort the result set
A. SORT BY
B. ORDER
C. ORDER BY
D. SORT
ANSWER: C

Find all the cities whose humidity is 89
A. SELECT CITY WHERE HUMIDITY =89
B. SELECT CITY FROM WEATHER WHERE HUMIDITY =89
C. SELECT HUMIDITY =89 FROM WEATHER
D. SELECT CITY WEATHER FROM WEATHER
ANSWER: B

Select the temperature in increasing order of all cities
A. SELECT CITY FROM WEATHER ORDER BY TEMPERATURE
B. SELECT CITY, TEMPERATURE FROM WEATHER
C. SELECT CITY, TEMPERATURE FROM WEATHER ORDER BY TEMPERATURE
D. SELECT CITY, TEMPERATURE FROM WEATHER ORDER BY CITY
ANSWER: C

What is the meaning of LIKE '%0%0%'
A. FEATURE BEGIN WITH TWO 0'S
B. FEATURE ENDS WITH TWO 0'S
C. FEATURE HAS MORE THAT TWO 0'S
D. FEATURE HAS TWO 0'S IN IT AT ANY POSITION
ANSWER: D

Find the name of these cities with temperature an condition whose condition is neither sunny nor cloudy
A. SELECT CITY, TEMPERATURE, CONDITION FROM WEATHER WHERE CONDITION NOT IN ('SUNNY','CLOUDY')
B. SELECT CITY, TEMPERATURE, CONDITION FROM WEATHER WHERE CONDITION NOT BETWEEN ('SUNNY'AND'CLOUDY')
C. SELECT CITY, TEMPERATURE, CONDITION FROM WEATHER WHERE CONDITION BETWEEN ('SUNNY'AND'CLOUDY')
D. SELECT CITY, TEMPERATURE, CONDITION FROM WEATHER WHERE CONDITION IN ('SUNNY','CLOUDY')
ANSWER: A

Find all cities where humidity is in the range of 63 to 79
A. SELECT CITY FROM WEATHER WHERE HUMIDITY IN (63 , 79)
B. SELECT CITY FROM WEATHER WHERE HUMIDITY NOT IN (63 , 79)
C. SELECT CITY FROM WEATHER WHERE HUMIDITY BETWEEN 63 AND 79
D, SELECT CITY FROM WEATHER WHERE HUMIDITY NOT BETWEEN 63 AND 79
ANSWER: C

Which of the following SQL commands can be used to add data to the data base
A. ADD
B. UPDATE
C. APPEND
D. INSERT
ANSWER: D

Which of the following is not a type of SQL constraint
A. PRIMARY KEY
B. ALTERNATE KEY
C. FOREIGN KEY
D. UNIQUE
ANSWER: B

Which SQL command can be used to add columns to a table
A. ALTER TABLE TABLENAME ADD COLUMN_NAME
B. ALTER TABLE TABLENAME ADD COLUMN COLUMN_NAME
C. MODIFY TABLE TABLENAME ADD COLUMN_NAME
D. MODIFY TABLE TABLENAME ADD COLUMN COLUMN_NAME
ANSWER: A

A subquery is SQL SELECT statement is enclosed in 
A. PARENTHESIS ( )
B. BRACKETS [ ]
C. CAPS
D. BRACES { }
ANSWER: A

Which one of the following attribute can be taken as a primary key
A. NAME
B. STREET
C. ID
D. DEPARTMENT
ANSWER: C

Which one of the following uniquely identifies the elements in the relation
A. SECONDARY KEY
B. ALTERNATE KEY
C. PRIMARY KEY
D. FOREIGN KEY
ANSWER: C








